\documentclass[11pt]{scrartcl}
\usepackage[utf8]{inputenc}

\title{\textbf{ITI0210 - Tehisintellekti ja masinõppe alused}}
\subtitle{3 kodutöö}
\author{Ilja Samoilov 155407IAPB}

\date{}
\begin{document}

\maketitle

Selles ülesannes vaatlesime lokaalset otsingut ja mäeronimis algoritmi. 4 lipuga oli võimalik lahendada ülesannet ronimis algoritmi modiftseerimata. Kuid 8 lipuga oli juba vaja seda modifitseerida. Kui mägeronimis algoritm jõudis tuupikuni liigutan ühe suvalise lipu teise kohta ja proovin uuesti, kas nüüd läks midagi paremini. Proovimis iteratsioone on 500, peale seda selle tööd lõpetakse ning tagastakse parim, mis on letud. 

\medskip 
Testimiseks kasutasin püütoni võimalust jooksutada meetodeid paraleelselt, iga thread proovis 1000 korda lahendada, ning mõned lahendamata juhused olid leitud, täpsemalt 10/8000.

\medskip 
Multiprotsessori tulemused:\newline
Process number 6 failed tries: 2 \newline
Process number 1 failed tries: 1 \newline
Process number 3 failed tries: 1 \newline
Process number 7 failed tries: 1 \newline
Process number 2 failed tries: 2 \newline
Process number 5 failed tries: 0 \newline
Process number 4 failed tries: 1 \newline
Process number 0 failed tries: 2 \newline

Ülesannes kõige raskem oli välja mõelda optimeerimis võimalusi. 

\end{document}
